AlphaGo對柯潔 4月浙江開鑼

橫掃圍棋壇的Google人工智能AlphaGo（內地譯：阿爾法狗），將與中國圍棋高手柯潔進行一場終極較量。這是自去年南韓李世石挑戰AlphaGo失敗後「人機大戰」的第二季比賽，日期已經敲定為今年4月，地點是浙江烏鎮。

據悉，人機大戰第二季，也將是人、機最後一戰，柯潔與AlphaGo三番棋大戰後，人類還將組團圍攻AlphaGo，看一看，人類到底能不能贏機器人一次。
去年3月，代表人類的南韓圍棋高手李世石在五番棋大戰中以1:4負於AlphaGo，說明人工智能在圍棋領域已經超越人類。去年歲末和今年年初，AlphaGo升級版Master在網上又連勝職業高手60盤，包括贏了柯潔三盤。這意味着在快棋領域，人工智能也完勝人類。
因而，此次人機大戰第二季柯潔與AlphaGo的對弈為慢棋，而且用時比第一季還要長。
而AlphaGo與柯潔三番棋後，還將接受人類棋手車輪大戰的挑戰，即中日韓各組一隊來挑戰，賽制為類似「廣州世界團體錦標賽」的相談棋形式，即各隊在集體研討之後落子。不過，組隊比賽還未全部落實，中國組隊沒問題，日韓是否接受邀請還未可知。據悉，組隊賽可能採用兩日制用時，即一盤棋對弈一方用時累積可達9小時，通俗地理解，就是說一盤棋要下兩天。
AlphaGo的研發團隊已表示，第二季結束後，不管結果如何，他們將在人工智能領域終止圍棋的開發。研發團隊的負責人曾表示，他們在人工智能領域開發圍棋項目，一是希望在全世界範圍喚起大眾對圍棋的關注，二是他們開發AlphaGo的目的不是為了跟人類下圍棋，而是希望把開發的成果運用在其他領域。

柯潔食蛋無誤
團戰應該破到蛋

我覺得會全蛋
AlphaGo已經比上次強好多

rip alphago 中國人係唔會公平對決的

x2

玩玩下關晒成場冷氣改關暖氣，熱到你hang機

唔洗估都知AlphaGo輸硬
支那邊上到Google

事先係儀器裝上360

hack入去

hao123

真係笑話
對面連唔到線 支那點有得輸？

居然係大陸打咁傻豬

部野實俾人撻左都似

山寨alpha go
山寨google

柯潔不戰勝

Go=中國發明=狗？

俾哂錢google輸兩場俾柯潔,代表柯潔勁過李世石

柯潔不嬲勁李世石一班啦

用本因坊贏喉清源個招

李世石當初羸alphago仲未升級都只係羸到1場,而家alphago升左級柯潔想羸到1場已經更難,之前黃博士放alphago上網有同柯潔打連輸幾次,4月再對戰如果食蛋邊度好睇

柯潔：AlphaGo你連得上Google我當你贏

日本嘅Godmoves表示
冇人提我

之前講過,話有機會係 做神運動
而家又講到捉完退役

好似有劇本咁
羸韓仔>再殺盡高手>之後比隻支那狗羸>退役

電腦既野,都係睇指令
純粹推測,不喜勿插

等睇人類食蛋